<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>hector-g-barnes-confidencial</title>
    <link>http://example.com</link>
    <description>This is a cool feed!</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 22 Dec 2023 08:28:40 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Apartamento en Villaverde, a 5 minutos de Sol: cómo Airbnb entra en los barrios</title>
      <link>https://www.elconfidencial.com/espana/madrid/2023-12-12/apartamento-villaverde-cinco-minutos-sol-airbnb_3789015/</link>
      <description>Una nueva investigación muestra qué clase de estrategias utilizan los anfitriones en los barrios de la periferia para competir con los alojamientos hoteleros del centro</description>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Esa maldita gente normal que hace cosas de gente normal</title>
      <link>https://www.elconfidencial.com/cultura/2023-12-17/maldita-gente-normal-hace-cosas-gente-normal_3793361/</link>
      <description>Los borregos que abarrotan las calles siempre son los demás. Pero todos formamos parte de la masa en un momento u otro: todos nos parecemos más de lo que nos gusta creer</description>
      <pubDate>Sun, 17 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Los 'antiprohibicionistas' de los móviles responden: Quitarlo hasta los 14 es peor</title>
      <link>https://www.elconfidencial.com/alma-corazon-vida/2023-12-06/antiprohibicionistas-moviles-ninos-quitarselo-peor_3785936/</link>
      <description>Frente a los padres que reclaman retrasar la entrega de los 'smartphones' todo lo posible, los expertos y otros progenitores consideran que es como matar moscas a cañonazos</description>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Apartamento en Villaverde, a cinco minutos de Sol: cómo Airbnb penetra en los barrios obreros</title>
      <link>https://www.elconfidencial.com/espana/madrid/2023-12-12/apartamento-villaverde-cinco-minutos-sol-airbnb_3789015/</link>
      <description>Una nueva investigación muestra qué clase de estrategias utilizan los anfitriones en los barrios de la periferia para competir con los alojamientos hoteleros del centro</description>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>La hipótesis de dos psicólogos de Oxford: hablar más de salud mental la empeora</title>
      <link>https://www.alimente.elconfidencial.com/bienestar/2023-12-04/hipotesis-psicologos-oxford-salud-mental_3784175/</link>
      <description>Después de visitar colegios donde se impartían programas de psicología, Lucy Faulkes y Jack Andrews se dieron cuenta de que algunos alumnos estaban peor. ¿Qué había pasado?</description>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Esa gente que puede permitirse el lujo de no tener pareja después de los 40</title>
      <link>https://www.elconfidencial.com/cultura/2023-12-10/gente-permitirse-lujo-no-tener-pareja-despues-40_3787837/</link>
      <description>Hay una glorificación de la soledad por parte de aquellos que pueden permitírselo: la mayoría de la gente no puede vivir sola por razones económicas, psicológicas o materiales</description>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Los 'antiprohibicionistas' de los móviles responden: Quitárselo hasta los 14 es peor</title>
      <link>https://www.elconfidencial.com/alma-corazon-vida/2023-12-06/antiprohibicionistas-moviles-ninos-quitarselo-peor_3785936/</link>
      <description>Frente a los padres que reclaman retrasar la entrega de los 'smartphones' todo lo posible, los expertos y otros progenitores consideran que es como matar moscas a cañonazos</description>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>La hipótesis de dos psicólogos de Oxford: hablar más de salud mental empeora nuestra salud mental</title>
      <link>https://www.alimente.elconfidencial.com/bienestar/2023-12-04/hipotesis-psicologos-oxford-salud-mental_3784175/</link>
      <description>Después de visitar colegios donde se impartían programas de psicología, Lucy Faulkes y Jack Andrews se dieron cuenta de que algunos alumnos estaban peor. ¿Qué había pasado?</description>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>En contra de marcharse de los sitios con elegancia: es peor ser un bienqueda</title>
      <link>https://www.elconfidencial.com/cultura/2023-11-26/en-contra-saber-marcharse-elegancia-bienqueda_3780374/</link>
      <description>La idea de que hay que despedirse con elegancia solo beneficia a los mismos de siempre: los abusones que quieren que nada cambie</description>
      <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Las 10 reglas del juego de las oficinitas: Di cosas en inglés y que parezcas liado</title>
      <link>https://www.elconfidencial.com/cultura/2023-11-24/reglas-ganar-juego-oficinitas-beatriz-serrano_3779597/</link>
      <description>La periodista Beatriz Serrano dibuja en su última novela uno de los retratos más lúcidos de las miserias del empleo, que nos ha convertido en actores de un teatro absurdo</description>
      <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cómo han cambiado los números 1 en España desde 1980</title>
      <link>https://www.elconfidencial.com/cultura/2023-11-21/numeros-uno-espana-desde-1980-hasta-actualidad_3774320/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Esa gente que cambia de pareja cada seis meses porque se aburre</title>
      <link>https://www.elconfidencial.com/cultura/2023-11-18/gente-cambia-pareja-seis-meses-aburrimiento_3775281/</link>
      <description>Dejamos libros a medias, series sin terminar, el plato a medias y las relaciones cuando nos aburren. En la Sociedad de los Comienzos repetimos inicios sin llegar al fondo de las cosas</description>
      <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>En España va a haber más perros que niños, ¿y qué?</title>
      <link>https://www.elconfidencial.com/cultura/2023-11-12/espana-mas-perros-ninos-y-que_3771694/</link>
      <description>El discurso natalista apocalíptico se lleva las manos a la cabeza ante el aumento del número de perros, pero es la consecuencia lógica de determinados cambios sociales y económicos</description>
      <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Los jóvenes ya no creen en el trabajo: La vida no puede ser esta estafa piramidal</title>
      <link>https://www.elconfidencial.com/espana/2023-11-07/jovenes-no-creen-trabajo-padres-mataron-echar_3767269/</link>
      <description>Los nacidos en los noventa mantienen una relación con el empleo muy distinta a la de sus padres. Hablamos con sociólogos, economistas, expertos de RRHH y jóvenes para saber por qué</description>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>A favor de grabar con el móvil en los conciertos</title>
      <link>https://www.elconfidencial.com/cultura/2023-10-29/a-favor-grabar-movil-conciertos_3762926/</link>
      <description>Disfruto compartiendo lo que me emociona, dando a conocer lo que me parece valioso y estableciendo conversaciones alrededor de la música a través de los vídeos</description>
      <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Por qué compramos más libros de los que podemos leer</title>
      <link>https://www.elconfidencial.com/cultura/2023-12-03/por-que-compramos-mas-libros-podemos-leer_3785693/</link>
      <description>Hacerse con un libro es, ante todo, comprar la promesa de un tiempo futuro en el que tendremos tiempo para leerlo</description>
      <pubDate>Sun, 03 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Hacia un futuro sin calvos: Los hombres buscan la aprobación de otros hombres</title>
      <link>https://www.alimente.elconfidencial.com/bienestar/2023-11-25/futuro-sin-calvos-espana-hombres-aprobacion_3778390/</link>
      <description>Hoy todos conocemos a alguien que ha pasado por el quirófano para trasplantarse pelo. Hay razones, no solo económicas, para que el 'boom' se produzca ahora y no en otro momento</description>
      <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nuevos documentos sobre JFK: Robert creía en la conspiración</title>
      <link>https://www.elconfidencial.com/mundo/2023-11-22/nuevos-documentos-sobre-el-caso-kennedy-robert-creia-en-la-teoria-de-la-conspiracion_246272/</link>
      <description>En 2014, Howard P. Willens, autor de 'La historia demostrará que tenemos razón', publica una novela con motivo del 50 aniversario del final de la investigación, que incluiría documentos clave</description>
      <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Si me cambio de piso, será a algo peor: por qué cada vez vivimos en menos m²</title>
      <link>https://www.elconfidencial.com/inmobiliario/2023-11-19/si-cambio-piso-peor-vivimos-menos-espacio_3776330/</link>
      <description>En Madrid, un presupuesto de 800 euros te permitía alquilar en 2015 una vivienda de 80 metros. Hoy serían 65. Los cambios están afectando también a cómo se construye</description>
      <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Los hombres están explotados: la Biblia antifeminista escrita por una mujer</title>
      <link>https://www.elconfidencial.com/cultura/2023-11-12/esther-vilar-hombre-domado-biblia-antifeminista_3770493/</link>
      <description>Cincuenta años después de su primera edición, y tras mucho tiempo sin estar disponible, Deusto reedita 'El varón domado', un libro que reventó la España del tardofranquismo</description>
      <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Este investigador  español del MIT explica por qué vas a ver cada vez más a tu ex</title>
      <link>https://www.elconfidencial.com/tecnologia/ciencia/2023-11-09/esteban-moro-mit-ciudad-encontrarte-ex_3768725/</link>
      <description>Un estudio publicado en 'Nature' muestra cómo ha cambiado en los últimos años nuestro comportamiento en la ciudad: vivimos en burbujas. Hablamos con uno de sus autores</description>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Esos profesores que odian a sus alumnos (son minoría, pero nos encantan)</title>
      <link>https://www.elconfidencial.com/cultura/2023-11-05/esos-profesores-odian-alumnos-minoria-encantan_3766319/</link>
      <description>Nos encanta dar voz a los docentes desencantados, frustrados o quemados que piensan que la educación se ha echado a perder. Lo sé porque yo mismo lo he hecho: venden bien</description>
      <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Hablan los 'negros' de los políticos: Somos como terroristas; solo reportamos a la cúpula</title>
      <link>https://www.elconfidencial.com/cultura/2023-12-16/libros-politicos-negros-literarios_3793448/</link>
      <description>De día, ostentan trabajos como periodistas o escritores con obra propia. De noche, ayudan a nuestros dirigentes a escribir sus biografías. Así funciona este trabajo, siempre en la sombra</description>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
